醫療融合 香港醫療凍過水...

《綱要》亦提到研究開展非急重病人跨境陸路轉運服務，探索在指定公立醫院，開展跨境轉診合作試點。何仲平指，不理解當中為何是「非急重」病人，而不是「急重」，但指內地人的確對香港醫生比較有信心，「內地醫生其實唔差，但對香港醫生有信心啲，係醫療品牌」，且現時有不少內地人來港到私人診所或醫院看病，認為目前醫療系統仍可應付，「其實係可以，但你話將來成車成車咁落嚟就唔知」。

食衞局在《綱要》公佈後1日（19日）回應指，政府原則上支持內地指定醫院以普通載客車輛跨境運送非急重香港病人，並向粵港兩地政府申請所需牌照。跨境運送非急重病人的主要目的為便利在粵港人回港就醫或休養。食衞局指，首要考慮是病人當時的狀況是否已經穩定和適合轉運返港。食衞局指在這大前提下，他們相信非急從陸路轉運並不適用於需要救護車轉運的病人。

竟然支持 香港人以後千其唔好病